其實有冇人覺得走飲管呢樣野係弱智到一個極點

好多人都覺得KFC走咗飲管對地球環境幫助好大乜乜柒柒

有興趣可以睇下上面篇文 但係我quote一個好重要嘅data出嚟
: 飲管佔海洋塑膠廢物嘅比例只有0.03%

呢篇文章仲搞笑 有個研究話美國每年用500m枝飲管 但係原來個研究係一個9歲細佬做 而且個outcome係錯到離晒大譜

仲有想講到嘅係
普通餐廳嚟講 首先我點知你個杯洗得乾唔乾淨 匙羹 筷子嗰啲你就話可以食之前拎杯水洗下 但係人地拎杯野飲過嚟你諗住點樣清潔個杯邊

唔少飲品 例如珍珠奶茶 紅豆冰 檸檬茶 楊枝甘露等等 唔用飲管根本飲唔到 難道啲人要飲晒上面啲奶茶先飲到下面嘅珍珠?

最後就係想講 禁用飲管同杯蓋呢樣野其實係好反智嘅事
係人都知你kfc啲野飲係一早斟定先 杯野飲擺係度 唔用杯蓋蓋住 啲灰呀口水呀全部跌晒落去你再飲 爽呀

環保撚係咁講話因為kfc走蓋走飲管所以會支持幫襯佢地 真係笑撚死人
你個汽水杯內外嘅coating都係膠嘅 你食雞嘅手套都係膠嘅 食飯個兜? 餐具? 就連你拎嚟墊雞張紙都係膠嘅

咁撚多可以replace到嘅野你唔去replace 你去禁用影響咁細嘅飲管杯蓋
一句講晒
Kfc 同所有proclaim話要走飲管嘅機構都弱鳩智

之前咪有人整左個意粉飲管 可以考慮下

同埋啱啱唔記得講

好似樓上巴打講意粉飲管咁
其實已經有人做埋海藻飲管出嚟 而且因為海藻生長週期好快 同埋可以吸收好多CO2 所以理論上你用得越多種得越多海藻 對環境其實係更加好

但係問題係好多環保撚覺得 如果呢樣野未普及嘅話 最好就完全唔用飲管 笑死人

佢地完全無視飲管嘅作用
淨係識問點解要用
俾冰掂到牙 就叫你走冰
食炸雞手污糟 就叫你整污糟隻杯啦
又唔諗下實際用kfc個軟林林杯飲 開口大又軟 啲可樂好易漏

搬咗去隔離時事台 大家可以入嚟玩下

的確 其實諗下其他辦法仲好 你肯換晒啲餐具我相信更加有效同埋唔會太多人反對

其實d飲管整短d得唔得？

最多咪短一兩寸 其實係咪真係咁有用

就咁講飲汽水啦
屌你面頭全部冰，唔用飲筒要直接用唇隔開啲冰咁飲
好撚凍

積少成多
每條飲管短小小就可以砌多一條飲管
如果又唔影響人使用的話都冇咩理由唔做

斬腳趾避沙蟲

其實膠蓋改用咖啡杯果種會唔會一舉兩得
隻杯拎落實d
Cut左飲筒又可以拎貞節牌坊

洗唔洗開兩個post

hehe

自助形式(M記K記吉你媽)就唔會主動拎飲筒
人地主動會比飲筒果啲就照用
唔明有咩好嘈，飲汽水唔用飲筒會漏口？

清嘅諗法幾好
實際上 外國都已經有人咁做

但係實際問題係
上面呢隻蓋嘅膠用量 其實係仲多過以往嘅杯蓋+飲管method
下面係相關新聞

屌佢老母啲環保撚真係冇乜腦 叫人走乜走物 又唔提供啲可行嘅解決方法 淨係識用啲弱撚智方法
食屎啦！最環保就係食屎啊！